沙特主權基金完成110億美元融資 投資10億美元予特斯拉競爭對手Lucid

《路透》報道，沙特阿拉伯主權基金公共投資基金(PIF)表示，已取得110億美元國際貸款。基金資產規模估值超過2,500億美元，

消息指原擬融資60億至80億美元，但因銀行需求強烈及貸款標價有利，遂擴大融資額。報道指參與貸款銀行有14至16間。

另外，PIF同意向美國電動車生產商特斯拉(Tesla)競爭對手Lucid Motors投資10億美元，容許公司於2020年推出電動車Lucid Air。Lucid由德國戴姆勒旗下奔馳、寶馬汽車及大眾旗下奧迪與保持捷合資。(fc/u)